#1.
В переменную const занчение может быть записанно лишь 
один раз, перезаписать(переприсвоить) его уже не 
выйдет, в отличие от переменных,
бъявленых через let или var.

#2. 
Объявляьть переменную черз var - устаревший способ. 
Его основная проблема заключается в том, что 
переменная, объявленная ключевым словом var,
не имеет блочной области видимости видимости. 
Это значит, что такая переменная, объявленная 
внутри блока {} будет видна и за его пределами,
в отличие от переменной, объявленой через let.